【專訪】2016 旺角暴動罪成終出獄 74 歲陳和祥：要撐後生仔 如有份反送中我會站前線

人稱 Sam 哥的陳和祥今年七十有四，是 2016 年旺角騷亂最年長的暴動罪被告，被判囚 3 年 5 個月。上個月，他終從大欖懲教所刑滿出獄。

在大欖懲教所服刑的兩年多，他被編入「花園期」，負責每日在花園淋水。花園附近有大片大片的木棉樹，今年氣候反常，大欖的木棉開得比較早，才二月已是火紅一片。陳和祥在花園工作的間隙，直起腰板抹一抹額角的汗時會想，不知道外面的木棉也開了嗎？

令他掛念的，還有外面的年輕「手足」、香港人與民主運動。

身為社運常客，他被迫缺席去年炙熱的反送中運動，只能從每日下午 4 點到手的《蘋果日報》、有限的電視直播關心抗爭發展，心痛年輕人犧牲生命、被警察打至頭破血流。有時更擔心會在直播中看見熟悉的身影。

「好驚佢哋有事。」

離開監獄，Sam 哥迫不及待相約山友，行山健行舒展筋骨。《本土新聞》社長 Joel 是他相識五年的老友，過去的山友團還包括同在旺角騷亂中被判暴動罪成、更囚七年的盧建民。

Sam 哥早和 Joel 約好， 待出冊之日要在山之巔高呼「光復香港 時代革命」，那天還沒到山頂，他們在路上已忍不住大叫：「五大訴求、缺一不可」、「黑警死全家」……聲聲激昂在山間迴響，大舒悶氣。

沿路，Sam 哥勸勉記者，「強身健體都好緊要，因為身體唔好，心目中有咩理想，想做都做唔到。」如果不說，旁人大概看不出 Sam 哥已屆古稀之年，行走在山徑間，他步履穩健、氣息平順，膚色黝黑，背影沒有一絲贅肉。

push

70歲上咁前,我一定做唔到

出街會見到中老年手足比想像中多同勇希望我到老左都同佢地一樣仲有團火

Push

pushpushpushpushpush

多謝你

真漢子